<p><img alt="" class="wp-image-10408" src="/app/uploads/2016/01/circoberlin.jpg" style="float:left; margin-left:10px; margin-right:10px; width:450px" />Tres trabajadores del <strong>Circo Berl&iacute;n</strong>, un circo que utiliza animales en sus &laquo;<em>espect&aacute;culos</em>&raquo;, <strong>han sido condenados por agredir brutalmente a cinco activistas de Igualdad Animal</strong>. <a href="https://igualdadanimal.org/noticia/2013/01/06/tres-activistas-de-igualdad-animal-agredidos-por-trabajadores-del-circo-berlin/">Los hechos tuvieron lugar en la ciudad de M&aacute;laga en el 2013</a>, mientras los activistas realizaban un acto informativo en las proximidades del circo.</p>

<p>Mientras los defensores de los animales repart&iacute;an informaci&oacute;n entre los viandantes, el gerente del circo, que responde a las iniciales F.B., se aproxim&oacute; a la activista que portaba un meg&aacute;fono <strong>agredi&eacute;ndola y romp&igrave;endo el aparato violentamente</strong>.</p>

<p>Cuando los dem&aacute;s compa&ntilde;eros acudieron para intentar socorrerla, un grupo <strong>de hasta 30 trabajadores del Circo Berl&iacute;n</strong> se abalanzaron con violencia sobre ellos rompi&eacute;ndoles las c&aacute;maras y rob&aacute;ndoles los m&oacute;viles con los que intentaban grabar la agresi&oacute;n y llamar a la polic&iacute;a.</p>

<p>Uno de los agresores <strong>propin&oacute; un cabezazo en la nariz</strong> a uno de los pac&iacute;ficos activistas; otros sufrieron pu&ntilde;etazos y golpes en la cabeza y el cuerpo. Todos ellos tuvieron que ser atendidos en el hospital.</p>

<p>Adem&aacute;s del gerente del circo, dos trabajadores m&aacute;s, F.D. y J.M.O. <strong>han sido igualmente condenados por faltas de lesiones</strong>. El Circo Berl&iacute;n, por si fuera poco, hab&iacute;a denunciado a los defensores de los animales por supuesta &laquo;coacci&oacute;n&raquo; contra los intereses del espect&aacute;culo. <strong>Todos ellos han sido absueltos</strong>, ya que, seg&uacute;n la sentencia, &laquo;<em>estaban amparados por la libertad de expresi&oacute;n</em>&raquo;.</p>

<p>El abogado de los activistas durante el procedimiento fue <a href="https://www.abogadodeanimales.com/">Daniel Dorado</a>, presidente del Centro Legal para la Defensa de los Animales. Tambi&eacute;n colabor&oacute; en la defensa el abogado Daniel Amelang.</p>

<p>La violencia de los trabajadores del circo hacia quienes nos oponemos al uso de animales en sus denigrantes espect&aacute;culos viene siendo ya habitual. Nos complace comprobar c&oacute;mo la justicia <strong>se pone del lado de la libertad de expresi&oacute;n</strong> y castiga a quienes est&aacute;n dispuestos a llegar a las actitudes m&aacute;s violentas para defender <a href="https://igualdadanimal.org/noticia/2015/11/06/honduras-se-une-los-paises-que-prohiben-animales-en-circos-y-peleas-de-perros/">un modelo de espect&aacute;culo que tiene los d&iacute;as contados</a>.</p>

